#### 4.1.6. Система изоморфизма памяти

<todo>

- Построение и использование _модели_ _процессов_ _взаимодействия_ со _средой_ на основе _абстракций_ в _памяти_ для получения _виртуального_ опыта (без _исполнения_ _действий_);

</todo>

Выявление _макро-признаков_ и _макро-действий_, формируемых _абстракциями_, является главным моментом в целенаправленном **синтезе** и использовании _универсальных_ **алгоритмов**. Но _абстракции_ стали основой и в другом пути к эффективному **синтезу** **алгоритмов**. Этот путь в результате привел к построению одного из наиболее эффективных на текущий момент способов **синтеза**. Этот способ (**синтез** **интерполяцией**) стал осуществим благодаря **эволюционному** созданию в _памяти_ первой реализации _модели_. Получившаяся _модель_ в силу _опоры_ на _признаки_ и _абстракции_ _памяти_ сразу была обеспечена методами **переноса** **синтезированных** с её использованием **алгоритмов**.

Понятия _система изоморфизма_ и _модель_ определены в разделе [2.7. Интерполяция, изоморфизм, модель](2_7_0_AlgorithmInterpolation.md). В текущем разделе разберем важный и основополагающий образец _модели_, который сформирован на основе **алгоритмов** _запоминания_. В _памяти_ _эвольвера_ посредством _вспомогательных_ _функций_, которыми в силу способа их **эволюционного** формирования обладают _пути активации_, осуществляется _исполнение_ **алгоритмов** _системы трансляции_, связывающей _алгоритмическую систему_ среды и _алгоритмическую систему_ _параметров_ активности _узлов_ _памяти_.

Простая версия _трансляций_ этой _модели_ происходит только в одном направлении из _алгоритмической системы_ _объектов_ _среды_, окружающей _эвольвер_, в _алгоритмическую систему_ активности _узлов_ _памяти_ (_пространство_). В _памяти_ активность _признаков_, сопоставленных с _объектами_ и _процессами_ _среды_, имеет возможность _трансформироваться_. И эта _трансформация_ благодаря _комплементарному_ сопровождению _системой трансляции_ _признаков_ внешних **алгоритмов** калибруется. То есть _система трансляции_ проходит _специализацию_ на основе _повторимости_ и в конечном результате такого процесса калибровки становится _системой изоморфизма_ между _алгоритмической системой_ _объектов_ среды и _алгоритмической системой_ активности _узлов_ _памяти_.

Благодаря способам обнаружения _повторимости_ внешнего **алгоритма** _трансформации_ _объектов_ среды путем _трансляции_ в _трансформацию_ активности _узлов_ _памяти_ появляется возможность в _алгоритмической системе_ _памяти_ **синтезировать** **алгоритмы**-_аксиомы_, то есть **алгоритмы**, _изоморфные_ некоторым **алгоритмам**, наблюдаемым в среде. Тем самым в _памяти_ формируется _аксиоматическое_ _пространство_ _модели_. В этом _пространстве_ на основе **алгоритмов**-_аксиом_ возможен _виртуальный синтез_ _макро-алгоритмов_ способом **Группировка**. В результате _макро-алгоритм_ полученного _пути активации_, описывает некоторую ситуацию, еще не сопровождаемую ранее _эвольвером_. Проверка _исполнения_ _пути активации_, созданного _виртуальным синтезом_, в реальной ситуации _среды_, позволяет оценить сформировавший его **алгоритм** _трансформации_ _активации_ _узлов_ _памяти_ и способ **группировки**, чтобы **сохранить** только такие способы **синтеза**, которые согласуются с существующими **алгоритмами** _среды_.

В описанной простой однонаправленной версии _модели_ _памяти_ мы уже видим преимущества нового типа **синтеза** алгоритма, который отличается от всех ранее рассмотренных способов. Этот тип синтеза формирует обособленную группу, представляющую один из основных способов **синтеза** **алгоритма** - **синтез** **интерполяцией**. И основой этого способа является **синтез** **алгоритма** в пространстве _модели_ на основе построения и использования _изоморфной_ _специализации_ _системы трансляции_.

<important>

Результат **интерполяции** некоторого **алгоритма** _прикладной области_ в _памяти_ по способу своего построения не может учесть формирующей его _системой изоморфизма_ всех деталей _процессов_ _прикладной области_, но при этом он целенаправленно _специализируется_ обеспечением эквивалентности некоторого подмножества _алгоритмических_ свойств для этих _процессов_ и _процессов_ в _памяти_. Это позволяет внести целевую направленность в процесс **синтеза** **алгоритма**, которая отсутствовала во всех ранее рассмотренных основных способах **синтеза**. Направленность **синтеза** **интерполяцией** обеспечивается конкретной _специализацией_ _пространства_ _модели_ и её _системы изоморфизма_, с использованием которых производится поиск, изучение и использование конкретного подмножества _алгоритмических_ свойств _прикладной области_.

</important>

И уже дополнением к этой основе является то, что _модель_ _памяти_, используя _абстрактную_ _специализацию_ _трансляции_ (построенную на _абстракциях_), делает возможным увеличение _представленности_ **синтезированных** в _модели_ **алгоритмов** за счет расширения множества ситуаций применения на основе **синтеза** **переносом**, реализованного использованием _абстрактной_ _базы_.

++_Абстрактная модель_++[^4-1-6--abstract-model] — это _модель_, _система изоморфизма_ которой для осуществления _трансляции_ использует _абстракции_, сформированные на основе _прикладной области_. То есть _комплементарное_ сопоставление _объектов_ _пространства_ производится не напрямую с _объектами_ _прикладной области_, а опосредованно сопоставлением с их _признаками_. На основе использования прослойки _абстракции_ возможен **перенос** _абстрактной модели_ на другую _прикладную область_, удовлетворяющую всем используемым _абстракциям_. Такой **перенос** будем называть ++_абстрактным_++.

Разбираемая модель _памяти_ в силу объединения всех перечисленных ранее свойств _эвольвера_ формирует именно _абстрактную модель_, работающую на основе _активации_ _абстракций_ по _признакам_. Следующим шагом **развития** этой модели _памяти_ является добавление обратной _трансляции_ из _пространства_ _памяти_ в _алгоритмическую систему_ _среды_, которую возможно осуществить с использованием _действий_ и _внутренних_ _действий_ _эвольвера_. При этом _внутренние_ _действия_ будучи _абстракциями_ могут участвовать в _трансформациях_ активности _узлов_ _памяти_, то есть в **развитии** _пространства_ _памяти_.

Рассмотренная модель _памяти_ не является самым простым примером _изоморфизма_ и _модели_, но определенно она - одна из самых важных и малоизученных на текущий момент. Сложность _абстрактной модели_ _памяти_ определяется тем, что _объекты_ _пространства_ _памяти_ — это активность _узлов_, то есть это не _объект_, а состояние (_конструктивное_ или _параметрическое_) _объектов_. Использование такой _модели_ несмотря на сложности **алгоритмов** _трансляции_, предоставляет расширенные возможности в **синтезе** **алгоритмов** внутри _пространства_ _модели_. Это определяет высокую эффективность **синтеза** в одной из связанных _трансляцией_ _алгоритмических систем_, что является основой _пользы_, получаемой от использования _модели_. В этой связке используется ускорение **синтеза**, а значит **развития**, за счет подмены _исполнения_ долгих и энергозатратных **алгоритмов** **синтеза** непосредственно в _алгоритмической системе_ _среды_ (_прикладной области_), на быстрый **синтез** в _пространстве_ _модели_.

Повышение эффективности **синтеза** — это общее свойство _полезных_ _моделей_, но многие другие свойства определяются конкретными примерами реализации _пространства_ _модели_ и способов _трансляции_ _системы изоморфизма_ между _алгоритмическими системами_. С _опорой_ на одну _систему изоморфизма_ можно **синтезировать** **алгоритмы**, _полезные_ разным _алгоритмическим_ _блокам_. В отдельных ситуациях каждая из двух _алгоритмических систем_, связанных _системой изоморфизма_, может быть и _пространством_, и _прикладной областью_. Многие особенности _моделей_ и _систем изоморфизма_ будут разобраны далее при рассмотрении эпохи _Языка_, где _модель_ является основным инструментом и получает множество дополнительных _специализаций_.

[^4-1-6--abstract-model]:
    _Абстрактная модель_ может быть представлена примерами:

    * геометрия;
    * наука;
    * UML-диаграмма;
    * естественный язык;
    * Общая теория алгоритмов
